{
    "question": "Berikutiniadalahfungsi bank.     1. Menghimpundanadarimasyarakat.\r\n2. Mengaturdanamengawasi bank.\r\n3. Memberikanpinjamankepadamasyar\r\nakat.\r\n4. Menjagakestabilannilai rupiah.\r\n5. Memberikanjasalalulintaspembayar\r\nan.\r\nBerdasarkanpernyataan di atas, yaani\r\nmerupakanfungsi Bank Prekrecita,\r\nRakyat adalah ...\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2. Mengatur dana mengawasi bank</p><p>3. Memberikan pinjaman kepada masyarakat</p><p>5. Memberikan jasa lalul intas pembayaran</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-data-seorang-wajib-pajak-sebagai-berikut-pak-hasan-mem-908",
            "question": "Diketahui data seorang wajib pajak sebagai berikut.    Pak Hasan memiliki tanah seluas 250 m^2, di atas tanah tersebut dibangun rumah dengan luas 160\u3016 m\u3017^2. Harga tanah Rp 400.000/ m^2, sedangkan harga bangunan Rp 600.000/ m^2. \r\n\r\nTentukan besarnya PBB yang harus dibayarkan Pak Hasan, jika :\r\n\r\n NJOPTKP sebesar Rp 12.000.000\r\n\r\n NJKP sebesar 20 %\r\n\r\n Tarif PBB sebesar 0,5 %\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>*harga tanah = 160m^2 x 400.000/m^2</p><p>                      = Rp 64.000.000</p><p>*harga bangunan = 250m^2 x 600.000/m^2</p><p>                             =Rp 150.000.000</p><p>                        _______________+</p><p>                              214.000.000</p><p></p><p>*NJOP dasar pengenaan PBB = Rp 214.000.000</p><p>*NJOPTKP                     = Rp 12.000.000</p><p>                                       ______________ -</p><p>                                        Rp 202.000.000</p><p>*NJKP = 20% x 202.000.000 = 40.400.000</p><p></p><p>*Tarif PBB 0,5 % x 40.400.000=20.200</p><p>jdi besar PBB dibayar pak Hasan</p><p>sebesar Rp 20.200</p><p>                                 </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kolom-yang-digunakan-untuk-mencatat-ayat-jurnal-tanggal-transaksi-892",
            "question": "Kolom yang digunakan untuk mencatat ayat jurnal tanggal transaksi sesuai dengan urutan debet kredit dalam setip transaksi di sebut kolom \u2026..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kolom keterangan (B)</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-koperasi-dan-jelaskan-sumber-pe-311",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud dengan koperasi dan jelaskan sumber permodalan dari koperasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><em>Dana cadangan, sumber modal yang diperoleh dari dana sisa hasil usaha yang tidak dibagikan kepada anggota.</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> badan usaha adalah beranggotakan orang seorang atau hukum </p><p></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-produk-pasar-modal-833",
            "question": "Apa saja produk pasar modal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saham. Saham (Stock) merupakan salah satu instrument pasar modal yang paling popular. ...</p><p>2. Surat utang (Obligasi) ...</p><p>3. Reksa Dana. ...</p><p>4. Exchange Traded Fund (ETF) ...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong><em><u>SEMOGA MEMBANTU:)</u></em></strong></h2><h2><strong><em><u>SEMOGA MEMBANTU:)FOLLOW YAH ENTAR DI FOLLBACK:)</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saham. Saham (Stock) merupakan salah satu instrument pasar modal yang paling popular. ...</p><p>2. Surat utang (Obligasi) ...</p><p>3. Reksa Dana. ...</p><p>4. Exchange Traded Fund (ETF) ...</p><p>Derivatif.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-penjual-mengetahui-bahwa-permintaan-terhadap-baran-637",
            "question": "Bagaimana cara penjual mengetahui bahwa permintaan terhadap barang yang dijual adalah elastis, inelastic atau elastisitas uniter? Berikan contoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bchdh FG hxjsgxgjsndbdudndgdhdncvfbhdbxvcbcbcbhfbfhdhdndgddbufhfvfudnfvh jfhghdbdbdhdgbdvxv vcr bdhd dhdvdbxvxgd xvxhdvf d dgev FG db v dhbd. cvhxhdv. ch de dvdvdb. dhedhgcgdjd.  e bu hshgdgdvdb. vhdgdgdhdhb.  dhhdgdhdjjdhdvd bdhdbdjdkdhdvxhdb. shhshwhdgdjejsvdhdjdjv jddvhdhdhdhdhhdhd. hedhhf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-sugeng-membeli-makanan-di-sebuah-restoran-saat-membayar-maka-645",
            "question": "Pak Sugeng membeli makanan di sebuah restoran. Saat membayar makanan dalam nota tertera pajak 10% dari total pembelian makanan. Uang pajak tersebut akan diterima oleh .... *\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemerintah kabupaten</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-kebijakan-perdagangan-internasional-di-bidang-impo-295",
            "question": "Berikan contoh kebijakan perdagangan internasional di bidang impor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p><ul><li><strong>Tarif </strong></li></ul><p></p><ul><li>Pembatasan impor </li></ul><p></p><ul><li><strong>Subsidi</strong><strong> </strong><strong>ekspor</strong><strong> </strong></li></ul><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Semoga membantu :)</p><p></p><p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-seseorang-sudah-dewasa-apa-masih-perlu-pendidikan-618",
            "question": "Jika seseorang sudah dewasa apa masih perlu pendidikan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perlu, karena pendidikan itu penting. bahkan cukup banyak orang yang sudah berumah tangga yang berkuliah. tujuannya untuk memperluas wawasan.</p><p></p><p>cmiiw</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-jika-ngiseng-dan-tai-nya-dimakan-lalu-dikeluarin-393",
            "question": "Apa yang terjadi jika ngiseng dan tai nya dimakan lalu dikeluarin lagi pertaanya bagaimana rasa tai tersebut apa enak saya pengen coba dong 1 pake cabe ya jangan lupa pake timun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rasanya enak banget serasa makan pizza </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-sistem-yang-mencakup-seperangkat-aturan-lembaga-dan-mekanisme-578",
            "question": "2. Sistem yang mencakup seperangkat aturan lembaga dan mekanisme yang digunakan untuk melaksanakan    pemindahan dan guna memenuhi suatu keajiban. Yang timbul dari suatu kegiatan ekonomi. Pernyataan tersebut\r\nmerupakan pengertian ....\r\nA. Alat pembayaran tunai\r\nC. Sistem perekonomian\r\nE Neraca pembayaran\r\nB. Sistem pembayaran\r\nD. Alat pembayaran non tunal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. SistemPerekonomian</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Sistem Perekonomian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena sistem perekonomian adalah sistem yang mencakup seperangkat aturan lembaga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}